琴日放榜 今日分手

樓主加油 要一個人走下去

com'on james

男定女？？
對方好高分？？

食嫩草

一個人

當然要單身玩ocamp

都要有ocamp玩先得
入咩U呀

大學是三年好還是四年好？敢情是四年制好。
大學不一定是學術自由的場所，還是戀愛轉型的金鐘中途站。

大學四年，本身是一個很現實的小社會。女生在第一年的上學期，通常都忙着把本來的小男友甩走──自己進了大學，他卻過不了這道門檻，要報名副學士課程或更不堪的展翅計劃；或者自己進了港大，他只去了城大，感覺上總是有點怪怪的，拖下去不如早解決。

「有沒有發覺，自從我進了大學一年級之後，我們好像有點合不來？」在翠華茶餐廳，她一面調拌着眼前的菠蘿冰，一面開始宣讀她的判詞：「I mean，其實在讀預科的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地Find out ，怎樣去解決這場Crisis？」

這句話，觸動了滿臉暗瘡、架着銅絲眼鏡的他敏感的少男觸覺細胞。他放下啃了一半的奶油多，用廉價紙巾抹抹嘴角的煉奶：「我知，你即是嫌棄我啫。你入了Hong Kong U，你好嘢。 我只係讀副學士，我配唔起你，但我可以等吖。」

「Come on, James，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女孩？其實我們的Differences，在唸F6時就已經湧現了。例如，升F7那年暑假，我想去歐洲，你卻堅持要去九寨溝，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」

「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴 ：「嗰次係因為我唔夠錢，我只可以Afford報名關鍵旅行團啊。無錢係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」

「I'm not talking about money ，你很清楚。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在立法會發言的余若薇：「還有，我不可以忍受你在選舉中投票支持長毛。我覺得他不夠理性，我不希望我的Boyfriend漸漸也迷上哲古華拉的海報和著作。我不是反民主，只是比較接受四十五條關注組。上一次在西貢的海邊，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」

「我×！」他終於發脾氣了：「我知你係睇唔起我，我哋分手算了！」他拿起帳單，走到櫃枱，回過頭來恨恨地說：「恭祝你考入了Hong Kong U，祝你學業成功，搵到個醫科生做老公吧！」

他走出了翠華。她木然望着，此刻有想抽一口煙的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」

那是港大法律系二年級的新男友，進了大學，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在試場……

十號放榜，即日分手
死因 考得差

唔係